<style>
#zakon p {text-indent:20px; margin-bottom:20px; text-align:justify}
</style>
<div style="width:900px" id="zakon">
<div style="text-align:right">
Приложение 39
<br />к Закону
<br />Пермского края
<br />от 19.12.2012 N 139-ПК
</div>

<h2>ПЕРЕЧЕНЬ
<br />ЗАКОНОВ ПЕРМСКОЙ ОБЛАСТИ И ПЕРМСКОГО КРАЯ, ДЕЙСТВИЕ КОТОРЫХ
<br />ПРИОСТАНАВЛИВАЕТСЯ В 2013-2015 ГОДАХ
</h2>
<br />
<p>(в ред. Закона Пермского края от 05.06.2013 N 204-ПК)</p>
<br />
<p>Приостановить с 1 мая 2013 года по 31 октября 2013 года действие:
</p><p>статьи 6 Закона Пермской области от 02.10.2000 N 1147-167 "О социальной поддержке пенсионеров, имеющих большой страховой стаж" в части пункта 4 части 1 статьи 2.
</p><p>Приостановить с 1 января 2013 года по 31 декабря 2013 года действие:
</p><p>абзаца 2 пункта 1 статьи 8 Закона Пермской области от 30.11.2004 N 1830-388 "О социальной поддержке отдельных категорий населения Пермской области";
</p><p>абзаца 11 пункта 3 статьи 2 Закона Пермской области от 02.10.2000 N 1147-167 "О социальной поддержке пенсионеров, имеющих большой страховой стаж";
</p><p>абзаца 4 статьи 21.1 Закона Пермской области от 09.09.1996 N 533-83 "Об охране семьи, материнства, отцовства и детства" в части ежемесячной денежной компенсации расходов на оплату коммунальных услуг, установленной статьей 15;
</p><p>Закона Пермского края от 13.01.2009 N 378-ПК "О краевой целевой Программе развития и гармонизации национальных отношений народов Пермского края на 2009-2013 годы" (в ред. Закона Пермского края от 25.12.2012 N 157-ПК) в объеме 7000,0 тыс  рублей.
</p><p>(абзац введен Законом Пермского края от 05.06.2013 N 204-ПК)
</p><p>Приостановить с 1 января 2013 года по 31 декабря 2015 года действие:
</p><p>Закона Пермской области от 09.07.2003 N 866-166 "О региональном фонде государственной финансовой поддержки завоза продукции (товаров) в районы Крайнего Севера и приравненные к ним местности";
</p><p>статей 4, 5 Закона Пермского края от 05.08.2007 N 81-ПК "О государственной поддержке кадрового потенциала сельскохозяйственных организаций Пермского края";
</p><p>Абзац исключен. - Закон Пермского края от 05.06.2013 N 204-ПК;
</p><p>пункта 4 статьи 17 Закона Пермского края от 12.03.2010 N 587-ПК "О регулировании отдельных вопросов в сфере образования Пермского края";
</p><p>статьи 16 Закона Пермского края от 24.11.2006 N 31-КЗ "Об обеспечении пожарной безопасности в Пермском крае".
</p></div>
