<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<style>
#zakon p {text-indent:20px; margin-bottom:20px; text-align:justify}
</style>
<p style="margin-left:773px;">24.12.2013 № 277-ПК</p>
<div style="width:900px" id="zakon">

<h2 style="text-align:center">
ПЕРМСКИЙ КРАЙ
<br />
<br />ЗАКОН
<br />О БЮДЖЕТЕ ПЕРМСКОГО КРАЯ НА 2014 ГОД И НА ПЛАНОВЫЙ ПЕРИОД 
<br />2015 И 2016 ГОДОВ
</h2>

<div style="text-align:right">
Принят
<br />Законодательным Собранием
<br />Пермского края
<br />11 декабря 2013 года
</div>


</p><p style="font-weight:bold;">
Статья 1. Основные характеристики краевого бюджета на 2014 год 
и на плановый период 2015 и 2016 годов
</p>
<p>1.	Утвердить основные характеристики краевого бюджета на 2014 год:
</p><p>1)	прогнозируемый общий объем доходов краевого бюджета в сумме 99237298,5 тыс.рублей;
</p><p>2)	общий объем расходов краевого бюджета 110624331,8 тыс.рублей;
</p><p>3)	дефицит краевого бюджета в сумме 11387033,3 тыс.рублей.
</p><p>2.	Утвердить основные характеристики краевого бюджета на 2015 год и на 2016 год:
</p><p>1) прогнозируемый общий объем доходов краевого бюджета на 2015 год 
в сумме 99673871,2 тыс.рублей и на 2016 год в сумме 107046732,1 тыс.рублей;
</p><p>2) общий объем расходов краевого бюджета на 2015 год в сумме 113489706,3  тыс.рублей, в том числе условно утвержденные расходы в сумме  4862175,0 тыс.рублей, и на 2016 год в сумме 121960433,0 тыс.рублей, 
в том числе условно утвержденные расходы в сумме 11872100,0 тыс.рублей;
</p><p>3) дефицит краевого бюджета на 2015 год в сумме 13815835,1 тыс.рублей 
и на 2016 год в сумме 14913700,9 тыс.рублей.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">
Статья 2. Нормативы распределения доходов между бюджетами бюджетной системы Пермского края на 2014 год 
и на плановый период 2015 и 2016 годов
</p><p>
В соответствии с пунктом 2 статьи 184.1 Бюджетного кодекса Российской Федерации утвердить нормативы распределения доходов между бюджетами бюджетной системы Пермского края по отдельным видам доходов на 2014  год и на плановый период 2015 и 2016 годов согласно приложению 1 к настоящему Закону.
</p><p>
Утвердить дифференцированные нормативы отчислений в местные бюджеты от акцизов на автомобильный и прямогонный бензин, дизельное топливо, моторные масла для дизельных и (или) карбюраторных (инжекторных) двигателей, производимые на территории Российской Федерации, на 2014-2016 годы согласно приложению 2 к настоящему Закону.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">
Статья 3. Главные администраторы доходов краевого бюджета 
и главные администраторы источников финансирования дефицита краевого бюджета
</p><p>
1.	Утвердить перечень главных администраторов доходов краевого бюджета согласно приложению 3 к настоящему Закону.
</p><p>
2.	Утвердить перечень главных администраторов доходов местных бюджетов согласно приложению 4 к настоящему Закону.
</p><p>
3.	Утвердить перечень главных администраторов источников финансирования дефицита краевого бюджета согласно приложению 5 
к настоящему Закону.
</p><p>
В случаях изменения состава и (или) функций главных администраторов доходов или главных администраторов источников финансирования дефицита краевого бюджета, а также изменения принципов назначения и присвоения структуры кодов классификации доходов и источников финансирования дефицита бюджетов Российской Федерации Министерство финансов Пермского края вправе вносить соответствующие изменения в перечень главных администраторов доходов краевого бюджета или главных администраторов источников финансирования дефицита краевого бюджета, 
а также в состав закрепленных за ними кодов классификации доходов 
или источников финансирования дефицита бюджета.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">
Статья 4. Доходы краевого бюджета на 2014 год и на плановый период 2015 и 2016 годов
</p><p>
1.	Утвердить распределение доходов краевого бюджета по кодам поступлений в бюджет (группам, подгруппам, статьям видов доходов, статьям классификации операций сектора государственного управления, относящихся 
к доходам бюджета) на 2014 год согласно приложению 6 к настоящему Закону и на 2015-2016 годы согласно приложению 7 к настоящему Закону.
</p><p>2.	Установить, что краевые государственные унитарные предприятия перечисляют 25% прибыли, остающейся после уплаты налогов и иных обязательных платежей, в доход краевого бюджета в течение 60 дней со дня принятия решения исполнительным органом государственной власти Пермского края, осуществляющим функции по управлению государственным имуществом Пермского края.
</p><p>3.	Установить, что акционерные общества со 100-процентным участием Пермского края перечисляют не менее 35% прибыли, остающейся после уплаты налогов и иных обязательных платежей, в виде дивидендов по акциям, находящимся в собственности Пермского края, в доход краевого бюджета, если иное не предусмотрено федеральным законодательством и законодательством Пермского края.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 5. Бюджетные ассигнования краевого бюджета на 2014 год 
и на плановый период 2015 и 2016 годов
</p><p>1.	Утвердить распределение бюджетных ассигнований по целевым статьям (государственным программам и непрограммным направлениям деятельности), группам видов расходов классификации расходов бюджета на 2014 год согласно приложению 8 к настоящему Закону, 
на 2015-2016 годы согласно приложению  9 к настоящему Закону.
</p><p>2.	Утвердить ведомственную структуру расходов краевого бюджета 
на 2014 год согласно приложению 10  к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно приложению 11 к настоящему Закону.
</p><p>3.	Утвердить оборотную кассовую наличность краевого бюджета 
на 01.01.2015 в сумме 250000 тыс.рублей, на 01.01.2016 – в сумме 
260000 тыс.рублей, на 01.01.2017 – в сумме 295000 тыс.рублей.
</p><p>4.	Утвердить общий объем бюджетных ассигнований на исполнение публичных нормативных обязательств на 2014 год в сумме 
8651925,1 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 9365601,6 тыс.рублей и на 2016 год в сумме 9067359,8 тыс.рублей.
</p><p>5.	Установить объем резервного фонда Правительства Пермского края 
на 2014-2016 годы в размере 200000 тыс.рублей ежегодно.
</p><p>6.	Утвердить объем бюджетных ассигнований дорожного фонда Пермского края на 2014 год в сумме 7582812,5 тыс.рублей, на 2015 год в сумме   8760520,3 тыс.рублей, на 2016 год в сумме  10501286,8 тыс.рублей.
Утвердить распределение средств дорожного фонда Пермского края 
на 2014 год согласно приложению 12 к настоящему Закону, на 2015 и 2016 годы согласно приложению 13 к настоящему Закону.
</p><p>7.	Утвердить общий объем бюджетных ассигнований на осуществление бюджетных инвестиций на 2014 год в сумме 6951182,2  тыс.рублей, на 2015 год в сумме 6478970,0 тыс.рублей, на 2016 год в сумме 7791189,9 тыс.рублей, 
в том числе на:</p><p>
</p><p>строительство объектов общественной инфраструктуры регионального значения на 2014 год в сумме 3472484,3 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 2085516,8 тыс. рублей, на 2016 год в сумме 1836896,8 тыс.рублей;
</p><p>строительство объектов автодорожного строительства регионального значения на 2014 год в сумме 2193558,4 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 3421521,7 тыс.рублей, на 2016 год в сумме 4972662,3 тыс.рублей;
</p><p>строительство и приобретение жилых помещений для формирования специализированного жилищного фонда Пермского края для обеспечения жилыми помещениями детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, лиц из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, по договорам найма специализированных жилых помещений на 2014 год в сумме 1285139,5 тыс.рублей, на 2015 год в сумме
971931,5 тыс.рублей, на 2016 год в сумме 981630,8 тыс.рублей.
</p><p>8.	Утвердить общий объем бюджетных ассигнований, предусмотренных на исследования и работы в сфере государственного управления на 2014 год, 
в сумме 29561,9 тыс.рублей.
</p><p>Утвердить перечень исследований и работ в сфере государственного управления, подлежащих финансированию в 2014 году, согласно 
приложению 14 к настоящему Закону.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 6. Особенности использования бюджетных ассигнований
</p><p>1.	Установить, что получатель средств краевого бюджета при заключении договоров (государственных контрактов) на поставку товаров, выполнение работ, оказание услуг вправе предусматривать авансовые платежи:
</p><p>1)	в размере 100% суммы договора (государственного контракта) – 
по договорам (государственным контрактам) о поставке товаров на сумму 
до 100 тыс.рублей, об оказании услуг связи, об информационном обслуживании топливных карт, о приобретении программного обеспечения и прав на его использование на сумму до 100 тыс.рублей, о подписке на печатные издания, 
о приобретении горюче-смазочных материалов, авиа- и железнодорожных билетов, об обучении на курсах повышения квалификации и семинарах, 
о проведении массовых экологических мероприятий, о проведении природоохранных мероприятий, имеющих сезонный характер,  о найме жилых помещений, об оказании услуг по стоянке автотранспорта, в том числе 
по договорам хранения, о проведении мероприятий и приобретении оборудования, если поставщик подпадает под действие статьи 93 Федерального закона от 05.04.2013 № 44-ФЗ «О контрактной системе в сфере закупок товаров, работ, услуг для обеспечения государственных и муниципальных нужд», о приобретении путевок на санаторно-курортное лечение, по договорам обязательного страхования гражданской ответственности владельцев транспортных средств, по договорам на возмездные медицинские услуги, оказываемые жителям Пермского края за пределами Пермского края, 
по договорам на публикацию в средствах массовой информации сведений 
в соответствии с законодательством Российской Федерации о государственной регистрации юридических лиц, по договорам на строительство (реконструкцию) объектов общественной инфраструктуры регионального значения в случае приобретения оборудования, стоимость которого составляет более 50% сметной стоимости объекта, входящего в сметы строек, 
по договорам о поставке наркотических и психотропных лекарственных средств, по договорам за организацию семинаров, деловых поездок за пределы Российской Федерации, а также при оплате гонораров и оплате труда приглашенных специалистов (артисты, педагоги);
</p><p>2)	в размере до 30% суммы принятых бюджетных обязательств 
на текущий финансовый год по объекту – по договорам (государственным контрактам) на строительство (реконструкцию) объектов общественной инфраструктуры и автодорожного строительства регионального значения;
</p><p>3)	в размере организационных и регистрационных взносов – 
по договорам на оказание услуг по участию в научных конференциях, мероприятиях федерального значения и мероприятиях Приволжского федерального округа;
</p><p>4)	в размере до 30% суммы договора (государственного контракта), если иное не предусмотрено действующим законодательством, – по остальным договорам (государственным контрактам).
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 7. Особенности использования средств, получаемых органами государственной власти Пермского края и краевыми казенными учреждениями во временное распоряжение
</p><p>Средства, поступающие во временное распоряжение органов государственной власти Пермского края и краевых казенных учреждений 
в соответствии с законодательными и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, учитываются на лицевых счетах, открытых 
им в Министерстве финансов Пермского края, в порядке, установленном Министерством финансов Пермского края.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 8. Особенности использования бюджетных ассигнований в сфере образования
</p><p>Установить, что расходы на обеспечение государственных гарантий реализации прав на получение общедоступного и бесплатного дошкольного образования в муниципальных дошкольных образовательных организациях, общедоступного и бесплатного дошкольного, начального общего, основного общего, среднего общего образования в муниципальных общеобразовательных организациях, обеспечение дополнительного образования детей 
в муниципальных общеобразовательных организациях передаются в бюджеты муниципальных районов (городских округов) в форме субвенций. Порядок предоставления субвенций устанавливается Правительством Пермского края.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 9. Межбюджетные трансферты бюджетам муниципальных образований Пермского края
</p><p>1.	Утвердить региональный фонд финансовой поддержки муниципальных районов (городских округов) на 2014 год в сумме 
7831852,2 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 8289402,6 тыс.рублей, на 2016 год 
в сумме 8948122,1 тыс.рублей.
</p><p>Установить критерий выравнивания расчетной бюджетной обеспеченности муниципальных районов (городских округов) на 2014 год 
в размере 1,52, на 2015 год в размере 1,50, на 2016 год в размере 1,50.
</p><p>Установить размеры дотаций из регионального фонда финансовой поддержки муниципальных районов (городских округов) на 2014 год согласно приложению 15 к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно 
приложению 16 к настоящему Закону.
</p><p>2.	Утвердить объем регионального фонда финансовой поддержки поселений на 2014 год в сумме 609080,7 тыс.рублей, на 2015 год 
в сумме 644731,3 тыс.рублей, на 2016 год в сумме 695965,1 тыс.рублей.
</p><p>Установить, что поселения, расчетные налоговые доходы которых превышают средний уровень по поселениям в расчете на одного жителя 
в 2014-2016 годах в 2 раза, не являются получателями дотаций 
из регионального фонда финансовой поддержки поселений в 2014-2016 годах.
</p><p>Установить расчетный размер подушевой дотации поселениям 
из регионального фонда финансовой поддержки поселений на 2014 год 
в сумме 231,23 рубля, на 2015 год в сумме 227,61 рубля и на 2016 год 
в сумме 227,31 рубля.
</p><p>Установить размеры дотаций из регионального фонда финансовой поддержки поселений на 2014 год согласно приложению 17 к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно приложению 18 к настоящему Закону.
</p><p>3.	Утвердить резерв выравнивания экономического положения муниципальных районов, городских округов Пермского края на 2014-2016 годы ежегодно в сумме 990768,0 тыс.рублей.
</p><p>Определить, что средства из резерва выравнивания экономического положения муниципальных районов, городских округов Пермского края предоставляются на сбалансированность бюджетов муниципальных районов, городских округов Пермского края в форме дотаций.
</p><p>Установить, что дотации из резерва выравнивания экономического положения муниципальных районов, городских округов предоставляются муниципальным районам, городским округам Пермского края, в бюджетах которых расчетные объемы сокращения собственных доходных источников превышают расчетные объемы сокращения расходных полномочий.
</p><p>Установить размеры дотаций из резерва выравнивания экономического положения муниципальных районов, городских округов Пермского края 
на 2014 год согласно приложению 19 к настоящему Закону.
</p><p>4.	Утвердить объем субвенций на выполнение отдельных государственных полномочий органов государственной власти Пермского края, а также отдельных государственных полномочий в соответствии 
с законодательством о передаче отдельных государственных полномочий федеральных органов государственной власти на 2014 год 
в сумме 26415098,6 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 26707855,5 тыс.рублей, 
на 2016 год в сумме  27009167,6 тыс.рублей.
</p><p>Установить размеры субвенций на 2014 год согласно приложению 20 
к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно приложению 21 
к настоящему Закону.
</p><p>5.	Утвердить объем субсидий, предоставляемых бюджетам муниципальных образований в целях софинансирования расходных обязательств по вопросам местного значения, на 2014 год 
в сумме 5095483,6 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 3858603,0 тыс.рублей, 
на 2016 год в сумме 3580026,2 тыс.рублей.
</p><p>Цели, условия предоставления и расходования субсидий, критерии отбора муниципальных образований для предоставления субсидий бюджетам муниципальных образований утверждаются Правительством Пермского края.
</p><p>Установить размеры субсидий на 2014 год согласно приложению 22 
к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно приложению 23 
к настоящему Закону.
</p><p>Распределение субсидий бюджетам муниципальных образований 
(за исключением субсидий, распределение которых утверждено приложениями 22, 23 к настоящему Закону) утверждается Правительством Пермского края или осуществляется в установленном им порядке.
</p><p>6.	Утвердить объем иных межбюджетных трансфертов из бюджета Пермского края на 2014 год в сумме 1565840,1  тыс.рублей, на 2015 год 
в сумме  1502584,7 тыс.рублей, на 2016 год в сумме 282451,6 тыс.рублей.
</p><p>Установить, что распределение иных межбюджетных трансфертов бюджетам муниципальных образований утверждается Правительством Российской Федерации, губернатором или Правительством Пермского края или осуществляется в установленном ими порядке.
</p><p>
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 10. Особенности установления отдельных расходных обязательств Пермского края в сфере социального обеспечения населения
</p><p>1.	Установить размер индексации ежемесячных (ежегодных) денежных выплат, установленных законами Пермской области от 02.10.2000 № 1147-167 «О социальной поддержке пенсионеров, имеющих большой страховой стаж», от 30.11.2004 № 1830-388 «О социальной поддержке отдельных категорий населения Пермской области», законами Пермского края от 06.03.2007 
№ 17-ПК «О персональных ежемесячных денежных выплатах из средств бюджета Пермского края», от 05.03.2008 № 203-ПК «О ежемесячных денежных выплатах отдельным категориям пенсионеров за счет средств бюджета Пермского края», с 01.04.2014 – 1,064.
</p><p>2.	Установить размер индексации ежегодной денежной выплаты, предусмотренной статьей 4 Закона Пермского края от 20.12.2012 № 146-ПК 
«О ветеранах труда Пермского края», с 01.01.2014 – 1,064.
</p><p>3.	Установить размер индексации ежемесячных денежных выплат 
и пособий, предусмотренных статьями 15, 17, 18, 21 Закона Пермской области от 09.09.1996  № 533-83 «Об охране семьи, материнства, отцовства и детства», 
с 01.07.2014 – 1,064.
</p><p>4.	Установить размер индексации ежемесячных денежных выплат, предусмотренных статьей 8 Закона Пермской области от 29.12.2004 
№ 1939-419 «О мерах по социальной поддержке детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей», с 01.07.2014 –1,064.
</p><p>5.	Установить размер индексации денежных норм по бесплатному питанию и обеспечению одеждой для посещения школы, спортивной формой учащихся общеобразовательных учебных заведений, предусмотренных 
статьей 18.8 Закона Пермской области от 09.09.1996 № 533-83 «Об охране семьи, материнства, отцовства и детства», с 01.09.2014 – 1,064.
</p><p>6.	Установить размер индексации ежегодной денежной выплаты, предусмотренной статьей 2 Закона Пермского края от 30.11.2004 
№ 1841-393 «О социальной поддержке лиц, имеющих почетное звание «Почетный гражданин Пермского края», с 01.01.2014 – 1,064.
</p><p>7.	Установить размер индексации социального пособия на погребение, предусмотренного пунктом 4 Порядка возмещения стоимости гарантированного перечня услуг по погребению и выплаты социального пособия на погребение за счет средств бюджета Пермского края, утвержденного указом губернатора Пермского края от 17 марта 2006 г. № 39, 
с 01.01.2014 – 1,05.
</p><p>8.	Установить размер индексации стипендии, предусмотренной Законом Пермского края от 29.06.2010 № 642-ПК «О стипендиальном обеспечении и дополнительных формах материальной поддержки обучающихся 
в общеобразовательных учреждениях, образовательных учреждениях начального и среднего профессионального образования», с 01.09.2014 – 1,05.
</p><p>9.	Установить размер индексации ежегодной премии Пермского края 
в сфере культуры и искусства, предусмотренной статьей 5 Закона Пермского края от 12.05.2006 № 7-КЗ «О премиях Пермского края в сфере культуры 
и искусства», с 01.01.2014 – 1,064.
</p><p>10.	Установить размер индексации вознаграждения приемным родителям, предусмотренной статьей 12 Закона Пермского края от 10.12.2008 № 353-ПК «Об устройстве детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, в Пермском крае», с 01.07.2014 – 1,064.
</p><p>11.	Установить размер индексации регионального материнского капитала, установленного в абзаце втором статьи 4 Закона Пермского края 
от 29.02.2012 № 5-ПК «О дополнительных мерах социальной поддержки семей, имеющих детей», с 01.01.2014 – 1,064.
</p><p>12.	Установить размер индексации части ежегодной денежной выплаты, направляемой на предоставление социальной услуги по лекарственному обеспечению, предусмотренной статьей 8 Закона Пермской области 
от 30.11.2004 № 1832-389 «О государственной социальной помощи в Пермской области», с 01.01.2014 – 1,064.
</p><p>13.	Установить размер индексации единовременного денежного вознаграждения, предусмотренного частью 8 приложения 8 к Закону 
Пермского края от 08.12.2013 № 270-ПК «О наградах Пермского края», 
с 01.01.2014 – 1,064.
</p><p>Индексацию применить к размерам пособий, действующим 
на 31 декабря года, в котором осуществляется составление и рассмотрение проекта бюджета на очередной финансовый год и плановый период.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 11. Индексация фонда оплаты труда работников краевых государственных учреждений, муниципальных учреждений, финансируемых из краевого бюджета,
и денежного содержания государственных служащих
</p><p>1.	Предусмотреть в расходах краевого бюджета средства на:
</p><p>1)	доведение средней заработной платы до уровня, установленного правовыми актами Правительства Пермского края («дорожными картами») 
о поэтапном совершенствовании системы оплаты труда в государственных (муниципальных) учреждениях до 2018 года, следующим категориям работников:
</p><p>педагогическим работникам государственных образовательных организаций, педагогическим работникам муниципальных общеобразовательных организаций, финансируемых за счет субвенций из бюджета Пермского края;
</p><p>педагогическим работникам государственных учреждений социального обслуживания населения, оказывающих социальные услуги детям-сиротам и детям, оставшимся без попечения родителей; 
</p><p>педагогическим работникам муниципальных дошкольных образовательных организаций, финансируемых за счет субвенций из бюджета Пермского края;
</p><p>педагогическим работникам государственных организаций дополнительного образования;
</p><p>преподавателям и мастерам производственного обучения 
в государственных профессиональных образовательных организациях;
</p><p>работникам культуры государственных учреждений культуры;
</p><p>врачам, среднему и младшему медицинскому персоналу государственных и муниципальных учреждений здравоохранения, финансируемых за счет субвенций из бюджета Пермского края, и государственных учреждений социального обслуживания населения;
</p><p>социальным работникам государственных учреждений социального обслуживания населения, государственных учреждений и муниципальных учреждений здравоохранения, финансируемых за счет субвенций из бюджета Пермского края;
</p><p>2)	увеличение фондов оплаты труда работников государственных казенных учреждений и нормативных затрат по оплате труда, входящих 
в стоимость государственных (муниципальных) услуг, предоставляемых государственными бюджетными и автономными учреждениями, а также муниципальными учреждениями, финансируемыми за счет субвенций 
из бюджета Пермского края:
</p><p>с 01.01.2014 на 8% – работников государственных учреждений здравоохранения и муниципальных учреждений здравоохранения, финансируемых за счет субвенций из бюджета Пермского края, 
за исключением категорий работников, для которых установлены настоящей статьей иные размеры увеличения фонда оплаты труда;
</p><p>с 01.01.2014 на 6,4% - работников государственных учреждений, работников муниципальных учреждений, финансируемых за счет субвенций бюджета Пермского края, за исключением работников учреждений, для которых установлены настоящей статьей иные размеры увеличения фонда оплаты труда;
</p><p>с 01.04.2014 на 6,4% - муниципальных служащих Пермского края 
и работников, замещающих должности, не являющиеся должностями муниципальной службы Пермского края, финансируемых за счет субвенций из бюджета Пермского края на обеспечение государственных полномочий.
</p><p>2.	Увеличить (проиндексировать) размеры окладов денежного содержания лиц, замещающих государственные должности Пермского края, государственных служащих Пермского края, работников, замещающих должности, не являющиеся должностями государственной службы Пермского края, с 01.04.2014 на 6,4%.
</p><p>3.	Увеличить размеры тарифных ставок, окладов (должностных окладов) работников государственных казенных учреждений Пермского края, бюджетных учреждений Пермского края с 01.01.2014:
</p><p>не менее чем на 4 % - для работников государственных учреждений здравоохранения, за исключением категорий работников, для которых 
пунктом 1 части 1 настоящей статьи установлены иные размеры увеличения фонда оплаты труда;
</p><p>не менее чем на 3,2% - для работников иных государственных учреждений, за исключением категорий работников, для которых пунктом 1 части 1 настоящей статьи установлены иные размеры увеличения фонда оплаты труда.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 12. Взносы в уставные капиталы
</p><p>Исполнительные органы государственной власти Пермского края, осуществляющие функции в соответствующей сфере деятельности, направляют в 2014-2016 годах в установленном порядке в пределах предусмотренных им бюджетных ассигнований средства краевого бюджета в уставный капитал:
</p><p>ОАО «Пермский центр развития предпринимательства» в 2014 году 
в сумме 16000,0 тыс.рублей в целях увеличения капитализации фонда микрофинансирования, предназначенного для выдачи займов субъектам малого и среднего предпринимательства, в рамках реализации подпрограммы «Развитие малого и среднего предпринимательства в Пермском крае» государственной программы Пермского края «Экономическое развитие 
и инновационная экономика»;
</p><p>ОАО «Пермский гарантийный фонд» в общей сумме 83122,0 тыс.рублей, в том числе в 2015 году в сумме 41561,0 тыс.рублей, в 2016 году в сумме 41561,0 тыс.рублей в целях увеличения капитализации гарантийного фонда, предназначенного для предоставления гарантий и поручительств по обязательствам субъектов малого и среднего предпринимательства 
и организаций, образующих инфраструктуру поддержки субъектов малого 
и среднего предпринимательства, основанным на кредитных договорах, договорах займа, финансовой аренды (лизинга), договорах о предоставлении банковской гарантии, в рамках реализации подпрограммы «Развитие малого 
и среднего предпринимательства в Пермском крае» государственной программы Пермского края «Экономическое развитие и инновационная экономика».
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 13. Источники финансирования дефицита краевого бюджета
</p><p>Утвердить источники финансирования дефицита краевого бюджета 
на 2014 год согласно приложению 24 к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно приложению 25 к настоящему Закону.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 14. Государственные внутренние заимствования Пермского края, государственный внутренний долг Пермского края 
и предоставление государственных гарантий Пермским краем в валюте Российской Федерации
</p><p>1.	Утвердить Программу государственных внутренних заимствований Пермского края на 2014 год согласно приложению 26 к настоящему Закону, 
на 2015-2016 годы согласно приложению 27 к настоящему Закону.
</p><p>2.	Утвердить Программу государственных гарантий Пермского края 
на 2014 год согласно приложению 28 к настоящему Закону, на 2015-2016 годы согласно приложению 29 к настоящему Закону.
</p><p>3.	Установить, что Правительство Пермского края от имени Пермского края вправе привлекать кредиты кредитных организаций для покрытия дефицита бюджета Пермского края.
</p><p>4.	Установить, что Правительство Пермского края от имени Пермского края вправе заключать договоры о предоставлении государственных гарантий Пермского края и выдавать гарантии по долговым обязательствам муниципальных районов (городских округов), расположенных на территории края, в 2014 году по перечню согласно приложению 30 к настоящему Закону, 
в 2015-2016 годах согласно приложению 31 к настоящему Закону.
</p><p>5.	Установить предельный объем государственного долга Пермского края на 2014 год в сумме 11869084,5 тыс.рублей, на 2015 год в сумме 
25674114,6 тыс.рублей, на 2016 год в сумме 40576752,2 тыс.рублей.
</p><p>6.	Установить верхний предел государственного внутреннего долга Пермского края:
</p><p>1)	на 01.01.2015 в сумме 11862545,1 тыс.рублей, в том числе верхний предел долга по государственным гарантиям Пермского края, Пермской области в сумме 40920,5 тыс.рублей;
</p><p>2)	на 01.01.2016 в сумме 25667813,7 тыс.рублей, в том числе верхний предел долга по государственным гарантиям Пермского края, Пермской области в сумме 30354,0 тыс.рублей;
</p><p>3)	на 01.01.2017 в сумме 40570763,2 тыс.рублей, в том числе верхний предел долга по государственным гарантиям Пермского края, Пермской области в сумме 19602,6 тыс.рублей.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 15. Предоставление бюджетных кредитов в 2014 году
</p><p>1.	Установить, что бюджетные кредиты бюджетам муниципальных образований предоставляются из краевого бюджета в пределах общего объема бюджетных ассигнований, предусмотренных по источникам финансирования дефицита краевого бюджета на эти цели, в 2014 году в сумме 
до 250000 тыс.рублей на срок, не выходящий за пределы соответствующего финансового года, для покрытия временных кассовых разрывов, возникающих при исполнении бюджетов муниципальных образований края, и осуществления муниципальными образованиями края мероприятий, связанных 
с предупреждением и ликвидацией последствий чрезвычайных ситуаций 
и стихийных бедствий.
</p><p>2.	Установить плату за пользование указанными бюджетными кредитами по ставке 0%.
</p><p>3.	Предоставление, использование и возврат бюджетных кредитов, полученных из краевого бюджета, осуществляются в порядке, установленном нормативным правовым актом Правительства Пермского края.
</p><p>4.	Предоставление бюджетных кредитов муниципальным районам (городским округам) Пермского края на цели, установленные настоящей статьей, осуществляется без предоставления указанными муниципальными образованиями обеспечения исполнения обязательства по возврату указанных бюджетных кредитов, уплате процентных и иных платежей, предусмотренных соответствующим договором.
</p><p>5.	Установить, что при нарушении сроков возврата и (или) использовании не по целевому назначению средств краевого бюджета, предоставленных на возвратной основе местным бюджетам, суммы средств, подлежащие перечислению в краевой бюджет, в установленном порядке:
</p><p>1)	удерживаются за счет отчислений от федеральных и региональных налогов и сборов, налогов, предусмотренных специальными налоговыми режимами, подлежащих зачислению в местный бюджет;
</p><p>2)	взыскиваются за счет дотаций, предусмотренных местному бюджету из краевого бюджета.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 16. Введение (приостановление) действия отдельных законов Пермской области и Пермского края
</p><p>1.	Ввести в 2014-2016 годах в действие законы Пермской области 
и Пермского края в соответствии с приложением 32 к настоящему Закону.
</p><p>2.	Приостановить на 2014-2016 годы действие законов Пермской области и Пермского края в соответствии с приложением 33 к настоящему Закону.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 17. Особенности исполнения краевого бюджета в 2014 году 
</p><p>1. Установить в соответствии с пунктом 3 статьи 217 Бюджетного кодекса Российской Федерации следующие основания для внесения изменений 
в показатели сводной бюджетной росписи бюджета Пермского края, связанные с особенностями исполнения краевого бюджета и (или) перераспределения бюджетных ассигнований между главными распорядителями средств краевого бюджета:
</p><p>1) распределение бюджетных ассигнований по группам, подгруппам вида расходов классификации расходов бюджетов;
</p><p>2) направление остатков средств краевого бюджета, не использованных на начало текущего финансового года,  на расходы с сохранением целевого назначения бюджетных средств;
</p><p>3) распределение нераспределенных остатков субвенций между бюджетами муниципальных образований в соответствии с едиными для каждого вида субвенции методиками, утверждаемыми законами Пермского края о передаче соответствующих государственных полномочий, 
и в соответствии с порядком, установленным Правительством Пермского края;
</p><p>4) распределение нераспределенных субсидий, иных межбюджетных трансфертов между бюджетами муниципальных образований в соответствии 
с порядками, установленными губернатором или Правительством Пермского края;
</p><p>5) перераспределение бюджетных ассигнований на предоставление субсидий на конкурсной основе (грантов) юридическим и физическим лицам, государственным (муниципальным) учреждениям;
</p><p>6) распределение бюджетных ассигнований на осуществление бюджетных инвестиций по объектам капитального строительства государственной собственности Пермского края в соответствии 
с утвержденными государственными программами;
</p><p>7) перераспределение бюджетных ассигнований на осуществление бюджетных инвестиций между объектами капитального строительства государственной собственности Пермского края в размере не более 15% 
от годовых бюджетных ассигнований, предусмотренных на осуществление бюджетных инвестиций соответствующей государственной программы;
</p><p>8) при изменениях бюджетной классификации доходов и (или) расходов бюджета без изменения целевого направления средств;
</p><p>9) перераспределение бюджетных ассигнований в соответствии 
с пунктом 6 статьи 16 Закона Пермского края «О денежном содержании государственных гражданских служащих Пермского края» между целевыми статьями и видами расходов на обеспечение деятельности органов государственной власти Пермского края;
</p><p>10) перераспределение бюджетных ассигнований между видами расходов на обеспечение деятельности органов государственной власти и казенных учреждений Пермского края в случае оплаты командировочных расходов, государственных пошлин, налогов, сборов, штрафов и пеней в соответствии 
с законодательством;
</p><p>11) перераспределение бюджетных ассигнований между Администрацией губернатора Пермского края, Аппаратом Правительства Пермского края, исполнительными органами государственной власти Пермского края в целях поощрения достижения наилучших результатов деятельности органов государственной власти Пермского края за счет средств федерального бюджета;
</p><p>12) перераспределение бюджетных ассигнований между видами расходов на финансовое обеспечение выплат государственным гражданским служащим Пермского края компенсаций в размере четырехмесячного денежного содержания при увольнении с государственной гражданской службы в связи 
с упразднением и преобразованием исполнительных органов государственной власти Пермского края;
</p><p>13) распределение (перераспределение) бюджетных ассигнований между главными распорядителями средств краевого бюджета на проведение мероприятий в соответствии с нормативными правовыми актами Пермского края об утверждении государственных программ Пермского края без изменения целевого направления расходов;
</p><p>14) перераспределение бюджетных ассигнований с непрограммных мероприятий на мероприятия, финансируемые в рамках государственных программ, без изменения целевого направления расходов;
</p><p>15) перераспределение между главными распорядителями средств краевого бюджета и государственными программами Пермского края бюджетных ассигнований на предоставление субсидий органам местного самоуправления на реализацию инвестиционных и приоритетных региональных проектов на условиях софинансирования.
</p><p>2. Установить, что межбюджетные трансферты, полученные бюджетами муниципальных образований в форме субсидий, субвенций и иных межбюджетных трансфертов, имеющих целевое назначение, 
не использованные по состоянию на 01.01.2014, подлежат возврату в доход бюджета Пермского края (за исключением субвенций и субсидий, которые 
в соответствии с федеральным законодательством не подлежат возврату) 
в течение первых 15 рабочих дней 2014 года. При наличии потребности 
в указанных трансфертах краевого бюджета в соответствии с решением главного администратора доходов бюджета межбюджетные трансферты возвращаются бюджетам муниципальных образований для использования 
в 2014 году на те же цели в течение двух календарных месяцев с момента представления муниципальным образованием документов, подтверждающих наличие потребности в межбюджетных трансфертах краевого бюджета.
</p><p>В случае, если неиспользованный остаток межбюджетных трансфертов, имеющих целевое назначение и подлежащих возврату, не перечислен в доход бюджета Пермского края, указанные средства подлежат взысканию в порядке, определяемом Министерством финансов Пермского края, с соблюдением требований, установленных Министерством финансов Российской Федерации.
</p><p>3. Установить, что расходы бюджета Пермского края могут быть увязаны с определенными доходами бюджета в части, касающейся:
безвозмездных поступлений от физических и юридических лиц, имеющих целевое назначение;
субсидий, субвенций, иных межбюджетных трансфертов, имеющих целевое назначение, в том числе их остатки, не использованные на начало текущего финансового года;
отдельных видов неналоговых доходов в соответствии с федеральным законодательством.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 18. Предоставление субсидий юридическим лицам 
(за исключением субсидий государственным учреждениям), индивидуальным предпринимателям, физическим лицам
</p><p>1. Установить, что за счет средств краевого бюджета предоставляются субсидии юридическим лицам (за исключением субсидий государственным  (муниципальным) учреждениям), индивидуальным предпринимателям, а также физическим лицам - производителям товаров, работ, услуг на безвозмездной 
и безвозвратной основе в целях возмещения недополученных доходов и (или) финансового обеспечения (возмещения) затрат в связи с производством (реализацией) товаров (за исключением подакцизных товаров), выполнением работ, оказанием услуг в случае и порядке, установленном Правительством Пермского края.
</p><p>2. Установить, что за счет средств краевого бюджета предоставляются 
в соответствии с решением губернатора или Правительства Пермского края юридическим лицам (за исключением государственных учреждений), индивидуальным предпринимателям, физическим лицам гранты в форме субсидий, в том числе предоставляемых на конкурсной основе.
</p><p>Порядок предоставления грантов в форме субсидий из краевого бюджета устанавливается нормативными актами Правительства Пермского края.
</p><p>
</p><p style="font-weight:bold;">Статья 19. Предоставление субсидий некоммерческим организациям, не являющимся казенными учреждениями
</p><p>1. Установить, что некоммерческим организациям, не являющимся казенными учреждениями, могут предоставляться субсидии из краевого бюджета.
</p><p>2. Установить, что за счет средств краевого бюджета в соответствии с решениями губернатора или Правительства Пермского края могут предоставляться некоммерческим организациям, не являющимся казенными учреждениями, гранты в форме субсидий, в том числе предоставляемых органами исполнительной власти Пермского края по результатам проводимых ими конкурсов.
</p><p>3. Порядок предоставления субсидий, предусмотренных настоящей статьей, устанавливается нормативными правовыми актами Правительства Пермского края.
</p>

<div style="text-align:right">
Губернатор
<br />Пермского края
<br />В.Ф.БАСАРГИН
</div>
<p>24.12.2013   № 277-ПК
</p>
</div>